%%% Henrik Sopart, 836188, Latex-Projekt %%%%

\section[Bauteile]{Bauteile}
    Sowohl FPV-Drohnen als auch herkömmliche Drohnen verwenden eine Vielzahl von Bauteilen, um Flüge zu ermöglichen und zu kontrollieren. Dazu gehören beispielsweise Propeller, Akkus, Steuerungen und Sensoren. All diese Bauteile haben, auch wenn sie in unterschiedlichen Drohnen zum Einsatz kommen, die gleichen grundlegenden Funktionen, wie zum Beispiel die Bereitstellung von Antrieb und Strom, die Kontrolle der Flugbewegungen und die Navigation in der Umgebung. Jedoch gibt es enorme Unterschiede, die den Preis, die Leistung, den Anwendungsfall und viele weitere Faktoren betreffen.
    \\ \\
    Im weiteren Verlauf dieser Arbeit werden die Funktionen der Bauteile einer FPV-Drohne dargelegt, welche den größten Einfluss auf das Flugverhalten und die Videoqualität haben. Neben diesen Komponenten hat selbstverständlich die Kamera selbst den größten Einfluss auf die Videoqualität. Da eine genaue Betrachtung sämtlicher Kameraeinstellungen und Variationen den Umfang dieser Arbeit sprengen würde, werden lediglich Komponenten betrachte, die sowohl einen Einfluss auf das Flugverhalten, also auch die Videoqualität haben. Dazu gehören der Flight Controller (FC), der Rahmen und die Propeller.
   
    \subsection[Flight Controller]{Flight Controller}
        „Der Flight Controller ist das Herzstück eines Kopters und der Grund dafür, dass ein Kopter überhaupt fliegt“. Er ist eine elektronische Einheit, die dazu dient, die Flugbewegungen der Drohne zu kontrollieren und zu stabilisieren. Der Flight Controller ist mit Sensoren wie zum Beispiel Gyroskopen und Beschleunigungsmessern ausgestattet, die ihm ermöglichen, die Position und Bewegung der Drohne zu messen und zu verarbeiten. Basierend auf diesen Messwerten und möglichen Befehlen des Piloten, welche über die Fernsteuerung übertragen werden, werden Steuersignale an die Motoren beziehungsweise an den electronic speed controller, kurz ESC der Drohne gesendet, um die Flugbewegungen auszuführen. Der FC kann mit zusätzlichen Komponenten wie beispielsweise einem GPS-Modul oder einem Kompass ausgestattet werden, um zusätzliche Funktionen wie Navigation oder „Return to Home“ zu ermöglichen. Dies wird jedoch meist nur bei größeren FPV-Drohnen, die für den „Long Range“ Flug gedacht sind gemacht, um einen zusätzlichen Schutz bei Signalabbruch gewährleisten zu können. Da diese aufgrund des größeren Akkus bereits ein höheres Gewicht haben, fällt ein Bauteil mehr nicht ins Gewicht.
        \\ \\
        FPV-Flight Controller sind speziell für den Einsatz in FPV-Drohnen ausgelegt und haben einige Eigenschaften, die dies zeigen. Eines dieser Merkmale ist eine hohe Leistung und Berechnungsgeschwindigkeit. Dies führt zu einer geringen PID-Loop Dauer und nimmt so direkten Einfluss auf das Flugverhalten. Eine weitere Besonderheit sind die frei zugänglichen und anpassbaren PID-Parameter, um die Flugsteuerung an die spezifischen Anforderungen und Vorlieben des Nutzers anpassen zu können.
    
        \subsubsection[PID-Loop]{PID-Loop}
            Der PID-Loop (Proportional-Integral-Derivative Loop) wird in der Flugsteuerung von FPV-Drohnen verwendet, um die Flugbewegungen der Drohne zu stabilisieren und zu kontrollieren. Der PID-Loop besteht aus drei Anteilen:

            \begin{itemize}
                \item[1.] Proportional: Der proportionale Anteil bezieht sich auf die aktuelle Abweichung des Systems von seinem Sollwert. Je größer die Abweichung ist, desto stärker fällt die Korrektur aus.
                \item[2.] Integral: Die Integralsteuerung bezieht sich auf die Summe aller Abweichungen des Systems von seinem Sollwert über einen bestimmten Zeitraum. Sie hilft dabei, kleinere Abweichungen auszugleichen und das System in seinem Sollzustand zu halten.
                \item[3.] Derivative: Die derivative Steuerung bezieht sich auf die Änderungsrate der Abweichung des Systems von seinem Sollwert. Sie hilft dabei, das System auf Änderungen in der Umgebung schneller zu reagieren und das System stabiler zu halten.
            \end{itemize}

            Der PID-Loop berechnet die Steuersignale für das System basierend auf den Werten der drei Anteile, den Ist-Werten der Drohne und den Eingaben durch den Piloten, welche die Soll-Werte darstellen. Anschließend werden die berechneten Steuerwerte an den ESC weitergegeben, um die Flugbewegungen der Drohne zu kontrollieren und zu stabilisieren. Die eingegebenen PID-Werte richten sich stark nach Gewicht und dem gewünschten Flugverhalten. Zusätzlich müssen jedoch auch Störgrößen wie Änderungen in der Umgebung, Verzögerungen in der Signalverarbeitung oder Einflüsse durch Vibrationen, welche Messwerte verfälschen können, beachtet werden.
            \\ \\
            Werden die PID-Parameter falsch eingestellt, kann es im besten Fall zu einem instabilen oder trägen Flugverhalten der Drohne kommen. Im schlimmsten Fall besteht jedoch die Gefahr, dass die Drohne unkontrolliert in eine unerwartete Richtung fliegt und damit Personen oder Objekte in der Umgebung gefährdet. Dieses Phänomen nennt sich „Fly away“. Aus diesem Grund sind bei herkömmlichen Drohnen die PID-Werte für den Käufer nicht sichtbar und lassen sich auch nicht ändern. Dies ist bei FPV-Drohnen allerdings nicht möglich, da ein FC sowohl in einer schweren, langsame als auch in einer leichten und sehr agilen Drohne verbaut werden kann und so je nach Anwendungsfall vom Benutzer unterschiedlich parametriert werden muss.

        \subsubsection[Filter]{Filter}
        Filter sind Hardware- und/oder Softwarekomponenten, welche sich auf dem FC befinden und ungewollte Vibrationen beziehungsweise Frequenzen, welche durch Sensoren aufgenommen werden, minimieren. Diese Vibrationen entstehen durch aerodynamische Effekte und die Drehbewegung der Motoren und Propeller. Sie können die Werte des Gyroskops verfälschen und so zu einem unkontrollierbaren und unerwarteten Flugverhalten führen. Durch Filter kann dem entgegengewirkt werden, indem Frequenzen, welche nicht das Resultat einer Bewegung sind, sondern durch Vibrationen entstanden, herausfiltert werden. Der Nachteil von Filtern liegt in der Verzögerung, die sie dem Signal hinzufügen. Dies sorgt dafür, dass eine Bewegung der Drohne den PID-Loop erst verzögert erreicht. Aus diesem Grund ist eine möglichst geringe, aber dennoch ausreichende Filterung erstrebenswert. Ein Einfacher, jedoch sehr effektiver weg eine Filterung zu erreichen, ist das sogenannte „soft mounting“ des FCs. Hierbei wird der FC nicht direkt mit dem Rahmen verschraubt, sondern ist durch Gummis vom Rahmen entkoppelt.
         
    \subsection[Rahmen]{Rahmen}
        Der Rahmen, oft auch als „Frame“ bezeichnet, bildet das Grundgerüst einer jeden FPV-Drohne. Er besteht aus einem leichten, aber robusten Material wie Kohlefaser und nimmt erheblichen Einfluss auf das Flugverhalten der Drohne. Die Größe des Rahmens beeinflusst nicht nur das Erscheinungsbild, sondern die gesamte Konstruktion der FPV-Drohne. Aus diesem Grund ist es unerlässlich, dass die Größe des Rahmens sorgfältig geplant und ausgewählt wird. Die Wahl des Rahmens bestimmt im weiteren Verlauf die Auswahl und Anordnung der weiteren Komponenten wie Motoren, Propeller und Akku, welche auf den Rahmen abgestimmt werden müssen, um ein optimales Flugverhalten zu gewährleisten.
        \\ \\
        Die Größe eines FPV-Drohnenrahmens wird in der Regel in Zoll (inch) angegeben und bezieht sich auf den Durchmesser der Propeller, welche an diesem Rahmen maximal verwendet werden können. Eine weitere wichtige Kenngröße ist die Dicke des Rahmens. Ein dicker Rahmen sorgt für eine höhere Steifigkeit, was zu einem präziseren und stabileren Flug führt. Allerdings erhöht dieser auch das Gewicht und könnte so das Flugverhalten und die Manövrierfähigkeit beeinträchtigen. Ein dünner Rahmen ist leichter, bietet dadurch eine längere Akkulaufzeit und höhere Manövrierfähigkeit, kann allerdings auch anfälliger für Beschädigungen und durch die geringere Steifigkeit weniger stabil im Flug sein.
        \\ \\
        Zusätzlich haben die Dicke und Größe des Rahmens Einfluss auf die Weiterleitung von Vibrationen, welche durch die Motoren entstehen und sich in den Rahmen fortbewegen. Starke Vibrationen können zu Fehlern im PID-Loop führen, da Messwerte des Gyroskops und anderer Sensoren beeinträchtigt und verfälscht werden. Neben den Flugeigenschaften leidet auch die Videoqualität unter Vibrationen, welche die Kamera erreichen. Diese Vibrationen können durch einen dickeren Rahmen minimiert werden. Auch die Größe des Rahmens hat Einfluss auf die Vibrationen, so erfährt beispielsweise ein 7\dq Rahmen deutlich mehr Vibrationen bei gleicher Dicke als ein 5\dq Rahmen, da die Arme des 7\dq Rahmens länger sind, was zu einer reduzierten Steifigkeit und somit mehr Vibrationen führt. Diesem Effekt kann durch eine passende Filterung entgegengewirkt werden.
    
    \subsection[Propeller]{Propeller}
        Die Propeller haben direkten Einfluss auf das Flugverhalten und so indirekt auch Einfluss auf die Videoqualität. Sie werden durch die Motoren auf enorme Geschwindigkeiten beschleunigt und erzeugen so den Auftrieb für den Flug. Propeller zeichnen sich durch drei wichtige Kenndaten aus. Den Durchmesser und die Steigung, welche meist in Zoll angegeben werden, und die Anzahl der Propellerflügel. All diese Kenndaten haben einen enormen Einfluss auf sämtliche Aspekte der FPV-Drohne, wie beispielsweise das Flugverhalten oder die Akkulaufzeit.
        \\ \\
        Der Durchmesser gibt an, wie groß der Propeller ist und beeinflusst direkt die Menge an Luft, die er in einer bestimmten Zeit bewegen kann. Die Steigung kann symbolisch mit der Steigung eines Gewindes veranschaulicht werden. Je höher die Steigung ist, desto tiefer dringt die Schraube pro Umdrehung in das Material vor. Dies benötigt jedoch mehr Kraft beziehungsweise Energie. Gleiches gilt für die Steigung eines Propellers. Dieser kann durch eine höhere Steigung bei gleichbleibender Anzahl der Umdrehung mehr Luft befördern, benötigt jedoch ein höheres Drehmoment bzw. mehr Energie durch den Motor. Die Anzahl der Flügel nimmt besonders Einfluss auf die übertragbare Leistung und die Effizienz. Da durch jeden Flügel eines Propellers die von Luft durchströmte Fläche erhöht wird, kann ein Propeller mit mehr flügeln bei gleichbleibendem Durchmesser mehr Luft befördern als einer mit weniger Flügeln. Da diese sich jedoch gegenseitig negativ beeinflussen und Turbulenzen erzeugen, sinkt die Effizienz, was in einem höheren Energieverbrauch resultiert.
        \\ \\
        Ein weiterer Aspekt, welche beachtet werden muss, ist die mechanische Integrität. Falls ein Propeller beispielsweise durch einen Absturz beschädigt oder verbogen worden ist, sollte dieser vor dem nächsten Flug entfernt und durch einen neuen ersetzt werden. Andernfalls kann es aufgrund der enormen Geschwindigkeiten des Propellers, welcher möglicherweise durch den Defekt nicht mehr exakt ausgewuchtet ist, zu Vibrationen kommen. Aufgrund der Intensität diese kann der FC sie unter Umständen nicht korrekt filtern, was in unkontrollierten Bewegungen der Drohne resultieren würde.
        \\ \\
        Die Geschwindigkeit des Propellers wird durch zwei Faktoren beeinflusst. Zum einen durch die Spannung, welche am Motor anliegt und zum anderen durch den $kv$-Wert (Umdrehungen pro Minute pro Volt, $\frac{1}{\si{\minute}\cdot \si{\volt}}$), den dieser Motor besitzt. In der folgenden Rechnung wird beispielhaft und vereinfacht die Umdrehungsanzahl eines Motors und die Geschwindigkeit des Propellers für eine 6$s$ System mit einem Motor mit 1950$kv$ und einem 5\dq Propeller berechnet. 6$s$ gibt hierbei die Anzahl an Zellen und somit die Höhe der Spannung an. Es wird zur Vereinfachung davon ausgegangen, dass die Spannung einer Zelle auch unter Last konstant bei \qty{3,7}{\volt} liegt.
    
        \begin{equation}
            n=\frac{s\cdot\qty{3,7}{\volt}\cdot kv}{60}
        \end{equation}

        Werden für $s$ und $kv$ die Werte aus dem Beispiel eingesetzt, erhält man $n=\num{721,5} \frac{1}{\si{\second}} = \num{43290} \frac{1}{\si{\minute}}$. Um nun die Geschwindigkeit an der Spitze eines Propellerflügels zu berechnen, kann folgende Formel verwendet werden.
        
        \begin{align}
            v=D\cdot \pi \cdot n
        \end{align}

        Nach Einsetzen des Durchmessers und der berechneten Umdrehungsanzahl ergibt sich eine Geschwindigkeit von $v\approx \qty{287,87}{\meter\per\second} \approx \qty{1036}{\kilo\meter\per\hour}$ an der Spitze des Propellerflügels. Diese enormen Geschwindigkeiten werden in der Realität aufgrund von Luftwiderstand, Verlustleistungen und dem begrenzten Strom des Akkus nicht erreicht. Sie zeigt jedoch den Bereich, in dem sich die Geschwindigkeit des Propellers bewegt und lässt erahnen, welche Folgen eine Unwucht hätte.